In het begin zag ik geen reden voor zijn uitzinnige gedrag.
De schemering was nu gekomen, de sterren waren klein en flauw, maar de put werd verlicht door het flikkerende groene vuur dat kwam van het maken van aluminium.
Het hele plaatje flikkerde schema van groene schijn en verschuivende roestige zwarte schaduwen, vreemd proberen in de ogen.
Alles en nog wat gingen de vleermuizen voorbij, achtervolgend Helemaal niet.
De uitgestrekte marsmannetjes waren niet meer te zien, de heuvel van blauwgroen poeder was opgekomen om ze uit het zicht te bedekken, en a vechtmachine, met de benen samengetrokken, verkreukeld en afgekort, stond tegenover de kuil.
En dan, temidden van de clangour van de machinerie, kwam een ​​afdrijvende verdenking van menselijke stemmen, dat ik vermaakt in eerste instantie alleen om te ontslaan.
Ik hurkte en keek deze vechtmachine nauwlettend en bevredigend aan mezelf nu voor het eerst dat de kap inderdaad een bevatte Mars.
Toen de groene vlammen optrokken, zag ik de vette glans van zijn omhulsel en de helderheid van zijn ogen.
En plotseling hoorde ik het een kreet, en zag een lange tentakel reiken over de schouder van de naar de kleine kooi die op zijn rug zat.
Dan iets - iets dat heftig worstelt - werd opgetild tegen de lucht, een zwart, vaag raadsel tegen het sterrenlicht; en als deze zwart object kwam weer naar beneden, ik zag bij de groene helderheid dat het een was Man  Even was hij duidelijk zichtbaar.
Hij was een stout, rossig, man van middelbare leeftijd, goed gekleed; drie dagen eerder, moet hij geweest zijn de wereld rondlopen, een man van aanzienlijk belang.
Ik kon de zijne zien starende ogen en lichtstralen op zijn nopjes en horlogeketting.
Hij verdween achter de heuvel en even was er stilte.
En toen begon een krijsende en een aanhoudende en vrolijke getoeter van de Marsmannetjes.
Ik liet het afval vallen, krabbelde overeind, klapte in mijn handen voor mijn oren, en bouten in de bijkeuken.
De predikant, die was geweest gehurkt zwijgend met zijn armen boven zijn hoofd, keek op toen ik passeerde, schreeuwde heel hard naar mijn verlating van hem en kwam erachteraan rennen Ik?
Die nacht, zoals we loerden in de bijkeuken, evenwichtig tussen onze afschuw en de verschrikkelijke fascinatie die dit piepen had, hoewel ik me voelde een dringende behoefte aan actie Ik probeerde tevergeefs een plan te bedenken ontsnappen; maar daarna, tijdens de tweede dag, kon ik overwegen onze positie met grote duidelijkheid.
De predikant, vond ik, was best aardig niet in staat tot discussie; deze nieuwe en culminerende gruweldaad had beroofd hem van alle overblijfselen van de rede of vooruitziende blik.
In de praktijk had hij dat al tot het niveau van een dier gezonken.
Maar zoals het gezegde luidt, ik greep mezelf met beide handen vast.
